\chapter{Resultados - Produção - \textit{ICV - Halliburton On/Off} - Propriedades médias do Óleo}
\label{results_onoff_icv_halli}

Nessa seção serão apresentados os resultados completos no cenário de produção de óleo para a \textit{ICV - Halliburton On/Off} , cujo fluido destacado nesta análise foi o óleo de viscosidade $4,0 \times 10^{-6} m^2 / s^2$. As informações para os outros óleos estão no relatório interativo no software Power BI, dessa maneira é possível acessar os dados e filtrá-los conforme necessário.

\section{Ajuste das perdas de carga pela superfície}\label{sec:superf_prod_oil_icvOnOff}

Na presente seção serão apresentados os polinômios obtidos com base na regressão linear multivariável de $\Delta P$, $Q_1$ e $Q_2$ (método explicado na Seção \ref{sec:metodosup}). A partir dos coeficientes $\beta_0,\ \beta_1,\ \beta_2,\ \beta_3$ e $\beta_4$ obtidos é possível calcular a variação de pressão para diferentes combinações de vazões.


O coeficiente de determinação obtido para o $\Delta P_{13}$, gráfico da Figura \ref{fig:onOffsuperficie13} foi de $R^2 = 0.99904$. Já para o $\Delta P_{23}$, Figura \ref{fig:Onoffsuperficie23}, foi de $R^2 = 0.99396 $. As constantes $\beta_0$, $\beta_1$, $\beta_2$, $\beta_3$ e $\beta_4$ calculadas para os ajustes de $\Delta P_{13}$  e $\Delta P_{23}$ e seus respectivos desvios padrões estão apresentados na Tabela \ref{tab:consts_onOff_oleo_halli}. Cabe ressaltar que, a massa específica do fluido em questão é de 800 [$\frac{kg}{m^3}$] e a área da região de saída é de $7,23825 \times 10^{-3}$ [$m^2$].


\begin{table}[h!]
\footnotesize
    \centering 
     \caption{Constantes de ajuste $\beta$ para $\Delta P_{13}$ e $\Delta P_{23}$ e seus respectivos desvios-padrão para a \textit{ICV - Halliburton On/Off} - 100\% de abertura.}
 \label{tab:consts_onOff_oleo_halli}  
\begin{tabular}{clllllllllll}
\hline
\textbf{$\Delta P$} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$\beta_0$\\ $10^{-1}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$\beta_1$\\ $10^{-1}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$\beta_2$\\ $10^{-2}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$\beta_3$\\ $10^{-4}$ \end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$\beta_4$\\ $10^{-4}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$DP_0$\\ $10^{-3}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$DP_1$\\ $10^{-3}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$DP_2$\\ $10^{-3}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$DP_3$\\ $10^{-5}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$DP_4$\\ $10^{-4}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}MAPE\\ (\%)\end{tabular}} \\ \hline
$\Delta P_{13}$ & 3.484 & 3.475 & 9.631 & 3.952 & 9.732 & 1.468 & 4.338 & 2.5290 & 3.54 & 1.150 & 0.706 \\
$\Delta P_{23}$ & 1.647 & 3.288 & 6.658 & 3.269 & 10.430 & 1.089 & 3.219 & 1.876 & 2.63 & 0.853 & 0.773 \\ \hline
\end{tabular} 
\end{table}

Na curva de superfície representada na Figura \ref{fig:onOffsuperficie13} é possível verificar que as maiores perda de carga, para a amostragem entre a região do anular e da coluna, ocorrem com as maiores vazões do anular. As mesmas perdas de carga também aumentam com a vazão da coluna para essa região de amostragem. O mesmo comportamento é mantido para a amostragem entre as regiões ao longo da coluna (coluna-coluna), porém com um valor de perda de carga máxima inferior ao caso anterior, conforme observado na Figura \ref{fig:Onoffsuperficie23}.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/resultados/ICV_onOff_Halli/curva_pressao_ICVonOffHalli_prod_nu4e6_ajuste_13.png}
    \caption{Variação de $\Delta P_{13}$ de acordo com as vazões para a \textit{ICV - Halliburton On/Off}, - 100\% de abertura}
    \label{fig:onOffsuperficie13}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/resultados/ICV_onOff_Halli/curva_pressao_ICVonOffHalli_prod_nu4e6_ajuste_23.png}
    \caption{Variação de $\Delta P_{23}$ de acordo com as vazões para a \textit{ICV - Halliburton On/Off}, - 100\% de abertura.}
    \label{fig:Onoffsuperficie23}
\end{figure}


As tabelas \ref{fig:tab_sup_onOffHalli_13_oleo} e \ref{fig:tab_sup_onOffHalli_23_oleo} trazem um resumo dos resultados obtidos. Em preto é mostrado o valor de diferença de pressão estática simulada em [kgf/cm$^2$], em verde é a mesma diferença de pressão mas obtida pela correlação em [kgf/cm$^2$], o valor em vermelho é o desvio absoluto (Valor médio da correlação - Valor simulado) [kgf/cm$^2$] e em azul é o erro relativo da correlação frente ao simulado.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/resultados/ICV_onOff_Halli/deltaP_HalliOnOff_4e6_13.png}
\caption{Tabela de pressões médias $\Delta p_{13}$ - produção para a \textit{ICV - Halliburton On/Off}, com termo linear $ \mu = 3.2$ cP e $ \rho = 800.0$ kg/$m^3$.}
\label{fig:tab_sup_onOffHalli_13_oleo}
\end{figure}


\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/resultados/ICV_onOff_Halli/deltaP_HalliOnOff_4e6_23.png}
\caption{Tabela de pressões médias $\Delta p_{23}$ - produção para a \textit{ICV - Halliburton On/Off}, com termo linear $ \mu = 3.2$ cP e $ \rho = 800.0$ kg/$m^3$.}
\label{fig:tab_sup_onOffHalli_23_oleo}
\end{figure}


Por último, nas Figuras \ref{fig:nu_coeffs_icvOnOff_13}  e \ref{fig:nu_coeffs_icvOnOff_23} é possível observar um estudo do comportamento dos coeficientes em relação a viscosidade cinemática dos óleos produzidos. Sendo a primeira Figura para amostragem anular-coluna e a segunda para coluna-coluna.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/resultados/ICV_onOff_Halli/Coeficientes_13_ICVOnOff_Halli.png}
\caption{Comportamento do óleos produzidos com a viscosidade cinemática para \textit{ICV - Halliburton On/Off} na amostragem 13.}
\label{fig:nu_coeffs_icvOnOff_13}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/resultados/ICV_onOff_Halli/Coeficientes_23_ICVOnOff_Halli.png}
\caption{Comportamento do óleos produzidos com a viscosidade cinemática para \textit{ICV - Halliburton On/Off} na amostragem 23.}
\label{fig:nu_coeffs_icvOnOff_23}
\end{figure}


Nesta válvula, para ambos os gráficos, verifica-se um comportamento próximo do linear ao considerar os respectivos desvios padrão de cada coeficiente.


\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
					%ON-OFF HALLI - INJEÇÃO DE ÁGUA
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Resultados - Injeção - \textit{ICV - Halliburton On/Off}: Água}
\label{results_on_offHalli_agua}

Nesta seção será abordado o processo de injeção de água para a \textit{ICV - Halliburton On/Off}.


\section{Ajuste das perdas de carga pela superfície}\label{sec:superf_inj_agua_icvOnOff}

Com os polinômios gerados com base na regressão linear multivariável de $\Delta P$, $Q_1$ e $Q_2$, foi possível calcular seus respectivos coeficientes $\beta_0,\ \beta_1,\ \beta_2,\ \beta_3$ e $\beta_4$. Com isso é possível calcular a variação de pressão para diferentes combinações de vazões.


Nesta seção serão apresentados os gráficos e respectivos coeficientes que relacionam os $\Delta P$ e as vazões $Q_1$ e $Q_2$ para a injeção de água. Para o $\Delta P_{13}$, o coeficiente de determinação obtido na correlação foi de $R^2 = 0.96776$ e a superfície gerada é representada pelo gráfico da Figura \ref{fig:ICV_onOff_Halli_superficie13_inj_agua}. O gráfico de superfície que apresenta o ajuste para $\Delta P_{23}$ é apresentado na Figura \ref{fig:ICV_onOff_Halli_superficie23_inj_agua} e seu coeficiente de determinação foi de $R^2 = 0.99797 $. Na Tabela \ref{tab:consts_ICVOnOff_Halli_agua} estão as constantes calculadas para os ajustes de $\Delta P_{13}$  e $\Delta P_{23}$ e seus respectivos desvios padrões. A massa específica deste fluido em questão é de 1043,25 [$\frac{kg}{m^3}$] e a área da região de saída é de $ 7,23825 \times 10^{-3}$ [$m^2$].


\begin{table}[h!]
\footnotesize
    \centering 
     \caption{Constantes de ajuste $\beta$ para $\Delta P_{13}$ e $\Delta P_{23}$ e seus respectivos erros padrão para a \textit{ICV - Halliburton On/Off} - 100\% de abertura.}
 \label{tab:consts_ICVOnOff_Halli_agua} 
\begin{tabular}{clllllllllll}
\hline
\textbf{$\Delta P$} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$\beta_0$\\ $10^{-1}$ \end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$\beta_1$\\ $10^{-1}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$\beta_2$\\ $10^{-2}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$\beta_3$\\ $10^{-4}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$\beta_4$\\ $10^{-4}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$DP_0$\\ $10^{-3}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$DP_1$\\ $10^{-2}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$DP_2$\\ $10^{-3}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$DP_3$\\ $10^{-5}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$DP_4$\\ $10^{-4}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}MAPE\\ (\%)\end{tabular}} \\ \hline
$\Delta P_{13}$ & 1.591 & 2.119 & 0.998 & 4.022 & 6.166 & 4.566 & 1.349 & 7.863 & 11.00 & 3.576 & 5.857 \\
$\Delta P_{23}$  & -0.581 & -0.945 & 8.359 & 3.479 & 1.724 & 1.501 & 0.305 & 2.582 & 6.38 & 1.251 & 4.378 \\ \hline
\end{tabular}  
\end{table}

Na tabela acima, vale destacar o aumento, do erro absoluto médio percentual (MAPE) em relação aos casos de produção. Esse aumento pode ser devido à hipótese assumida que o coeficiente de perda de carga ($K_{23}$) para essa amostragem varia de forma quadrática com a razão de vazões ($\alpha$). Tal hipótese pode não ser válida para essa amostragem, pois as perdas de carga presentes entre dois pontos da coluna é atribuída a não só aos acidentes internos, mas também a fenômenos turbulentos, cuja dependência do coeficiente não necessariamente será quadrática. 

Na curva de superfície representada na Figura \ref{fig:ICV_onOff_Halli_superficie13_inj_agua} é possível verificar que as maiores perda de carga, para a amostragem entre a região do anular e da coluna, estão nas maiores vazões do anular, para uma ampla faixa de vazões na coluna. Cabe salientar que, a vazão na coluna também aumenta a perda carga, porém com uma menor intensidade quando comparada com a vazão no anular. Conforme observado na Figura \ref{fig:ICV_onOff_Halli_superficie23_inj_agua}, tal comportamento se inverte para a amostragem entre as regiões ao longo da coluna (coluna-coluna). Esta inversão pode ser devido ao fato do aumento da vazão no anular reduzir a perda de carga medida exclusivamente na coluna por favorecer parte do escoamento para o anular.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/resultados/ICV_onOff_Halli/curva_pressao_ICVonOffHalli_inj_agua_ajuste_13.png}
    \caption{Variação de $\Delta P_{13}$ de acordo com as vazões para a \textit{ICV - Halliburton On/Off} - abertura de 100\%.}
    \label{fig:ICV_onOff_Halli_superficie13_inj_agua}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/resultados/ICV_onOff_Halli/curva_pressao_ICVonOffHalli_inj_agua_ajuste_23.png}
    \caption{Variação de $\Delta P_{23}$ de acordo com as vazões para a \textit{ICV - Halliburton On/Off} - abertura de 100\%.}
    \label{fig:ICV_onOff_Halli_superficie23_inj_agua}
\end{figure}


Um resumo dos resultados obtidos para cada par de vazões em ambas as amostragens são apresentados nas tabelas \ref{fig:Tab_ICV_onOff_Halli_13_inj_agua} e \ref{fig:Tab_ICV_onOff_Halli_23_inj_agua}. O valor em preto é a diferença de pressão estática simulada em [kgf/cm$^2$], o em verde é a mesma diferença de pressão mas obtida pela correlação [kgf/cm$^2$], o valor em vermelho é o desvio absoluto (Valor médio da correlação - Valor simulado) [kgf/cm$^2$] e o valor em azul é o erro relativo da correlação frente ao simulado. Estas tabelas representam o ajuste com todo o banco de dados, entretanto, foram identificados 8 pontos discrepantes (\textit{outliers}) para a amostragem coluna-coluna, no par de vazões (anular x coluna): $1000 \times 0$, $2333 \times 3666$, $2333 \times 2333$, $3666 \times 5000 $,  $3666 \times 7000 $, $5000 \times 7000$, $1000 \times 7000$ e $1000 \times 1000$. Tais pontos foram retirados do ajuste sem prejudicar a previsão dos coeficientes, cujos valores estão todos dentro de dois desvios-padrão do caso original.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/resultados/ICV_onOff_Halli/deltaP_ICV_OnOff_inj_agua13.png}
\caption{Tabela de pressões médias $\Delta p_{13}$ - injeção de água para a \textit{ICV - Halliburton On/Off}, com termo linear $ \mu = 0,7465 $ cP e $ \rho = 1043,25$ kg/$m^3$.}
\label{fig:Tab_ICV_onOff_Halli_13_inj_agua}
\end{figure}


\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/resultados/ICV_onOff_Halli/deltaP_ICV_OnOff_inj_agua23.png}
\caption{Tabela de pressões médias $\Delta p_{23}$ - injeção de água para a \textit{ICV - Halliburton On/Off}, com termo linear $ \mu = 0,7465$ cP e $ \rho = 1043,25$ kg/$m^3$.}
\label{fig:Tab_ICV_onOff_Halli_23_inj_agua}
\end{figure}


Na Tabela \ref{fig:Tab_ICV_onOff_Halli_23_inj_agua} é possível observar que, mantendo uma vazão fixa no anular, depois da vazão 5000 $m^3$/dia na coluna ocorre uma redução na magnitude da perda de carga. 

\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%								INJEÇÃO DE GÁS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Resultados - Injeção - \textit{ICV - Halliburton On/Off}: Gás}
\label{results_on_off_gas}

As simulações de injeção de gás serão abordadas neste capítulo seguindo a mesma estrutura da injeção de água. O gás avaliado nesta seção possui 30.23\% de $CO_2$ e é denominado gás para exportação.


\section{Ajuste das perdas de carga pela superfície}\label{sec:superf_inj_gas_icvOnOff}

As perdas de carga em função das vazões mássicas $m_1$ e $m_2$ foram obtidos com base na regressão linear multivariável(Seção \ref{sec:metodosup}). Nesta ajuste, optou-se pela mudança do tipo de vazão utilizada, dada a compressibilidade deste escoamento. Por meio dos coeficientes $\beta_0,\ \beta_1,\ \beta_2,\ \beta_3$ e $\beta_4$ obtidos neste ajuste, é possível calcular a variação de pressão para diferentes combinações de vazões mássicas.


Na injeção de gás para essa válvula, serão apresentados os gráficos e respectivos coeficientes que relacionam os $\Delta P$ e as vazões mássicas $m_1$ e $m_2$. Neste caso, foi considerada uma baixa variação da densidade ao fixar uma vazão e variar as outras, com isso foi realizada uma média entre as vazões mássicas conforme o procedimento citado no capítulo \ref{results_hcma_gas}.


O coeficiente de determinação obtido para a correlação, para o $\Delta P_{13}$, foi de $R^2 = 0.96640  $ e a superfície que representa esse ajuste está apresentada no gráfico da Figura \ref{fig:OnOff_ICV_ Halli_superficie13_inj_gas}. O gráfico de superfície que apresenta o ajuste para amostragem coluna-coluna é apresentado na Figura \ref{fig:OnOff_ICV_ Halli_superficie23_inj_gas} e seu coeficiente de determinação foi de $R^2 = 0.99502$. As constantes calculadas para os ajustes de $\Delta P_{13}$  e $\Delta P_{23}$ e seus respectivos desvios padrões são apresentados na Tabela \ref{tab:consts_ICV_OnOff_inj_gas_Halli} . A  massa específica deste fluido em questão é de 499,60 [$\frac{kg}{m^3}$] calculada por interpolação e a área da região de saída é de $7,23825 \times 10^{-3}$ [$m^2$].

\begin{table}[h!]
\footnotesize
    \centering 
     \caption{Constantes de ajuste $\beta$ para $\Delta P_{13}$ e $\Delta P_{23}$ e seus respectivos erros padrão para a \textit{ICV - Halliburton On/Off} - 100\% de abertura.}
 \label{tab:consts_ICV_OnOff_inj_gas_Halli} 
\begin{tabular}{clllllllllll}
\hline
\textbf{$\Delta P$} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$\beta_0$\\ 
$10^{-1}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$\beta_1$\\ $10^{-1}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$\beta_2$\\ $10^{-2}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$\beta_3$\\ $10^{-2}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$\beta_4$\\ $10^{-2}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$DP_0$\\ $10^{-3}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$DP_1$\\ $10^{-2}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$DP_2$\\ $10^{-3}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$DP_3$\\ $10^{-2}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}$DP_4$\\ $10^{-2}$\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}MAPE\\ (\%)\end{tabular}} \\ \hline
$\Delta P_{13}$ & 1.46 & 2.37 & -1.97 & 12.03 & 21.66 & 4.38 & 1.71 & 1.13 & 5.22 & 17.91 & 4.1 \\
$\Delta P_{23}$ & -0.64 & -1.03 & 6.34 & 7.52 & 5.07 & 1.48 & 0.51 & 0.34 & 1.77 & 8.83 & 8.6 \\ \hline
\end{tabular}  
\end{table}


Na curva de superfície representada na Figura \ref{fig:OnOff_ICV_ Halli_superficie13_inj_gas} é possível verificar que as maiores perda de carga, para a amostragem entre a região do anular e da coluna, estão nas maiores vazões do anular e coluna. No caso da amostragem entre as regiões ao longo da coluna (coluna-coluna), a queda de pressão aumenta com o aumento da vazão na coluna e redução da vazão no anular, conforme observado na Figura \ref{fig:OnOff_ICV_ Halli_superficie23_inj_gas}. O aumento da vazão no anular para uma vazão de coluna fixa, implica que, quase toda vazão de entrada está saindo pelo anular, sendo assim, a perda de carga medida exclusivamente na coluna é reduzida pois a maior parte desta perda de carga está caracterizada na amostragem anular-coluna.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/resultados/ICV_onOff_Halli/curva_pressao_ICVonOffHalli_inj_gas1_ajuste_13.png}
    \caption{Variação de $\Delta P_{13}$ de acordo com as vazões para injeção de gás na I\textit{ICV - Halliburton On/Off}  - abertura de 100\%.}
    \label{fig:OnOff_ICV_ Halli_superficie13_inj_gas}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/resultados/ICV_onOff_Halli/curva_pressao_ICVonOffHalli_inj_gas1_ajuste_23.png}
    \caption{Variação de $\Delta P_{23}$ de acordo com as vazões para injeção de gás na \textit{ICV - Halliburton On/Off} - abertura de 100\%.}
    \label{fig:OnOff_ICV_ Halli_superficie23_inj_gas}
\end{figure}


As Tabelas \ref{fig:Tab_OnOff_ICV_Halli_13_inj_gas} e \ref{fig:Tab_OnOff_ICV_Halli_23_inj_gas} trazem um resumo dos resultado obtidos. Em preto é mostrado o valor de diferença de pressão estática simulada em [kgf/cm$^2$], em verde é a mesma diferença de pressão mas obtida pela correlação [kgf/cm$^2$], em vermelho é o desvio absoluto (Valor médio da correlação - Valor simulado) [kgf/cm$^2$] e em azul é o erro relativo da correlação frente ao simulado. Estas tabelas representam o ajuste com todo o banco de dados, entretanto, foram identificados 8 pontos muito discrepantes (\textit{outliers}) para ambas as amostragem (anular-coluna e coluna-coluna). Para a amostragem anular-coluna foram retirados do ajuste os seguintes pontos (anular x coluna): $1000 \times 7000$, $3666 \times 5000$, $3666 \times 2333 $, $5000 \times 2333$, $7000 \times 2333$, $7000 \times 3666$, $1000 \times 5000$, $2333 \times 1000$ e $7000 \times 5000$. No caso da amostragem coluna-coluna, foram retirados os pontos: $7000 \times 5000$, $5000 \times 3666$, $1000 \times 1000 $, $3666 \times 3666$,$3666 \times 7000$, $3666 \times 2333$, $2333 \times 2333 $ e $2333 \times 5000$.Cabe salientar que, os pontos foram retirados do ajuste sem prejudicar a previsão dos coeficientes, cujos valores estão todos dentro de dois desvios-padrão do caso original com todos os pontos.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/resultados/ICV_onOff_Halli/deltaP_ICV_OnOff_inj_gas13.png}
\caption{Tabela de pressões médias $\Delta p_{13}$ - injeção de gás para a \textit{ICV - Halliburton On/Off}, com termo linear $ \rho = 499,60$ kg/$m^3$.}
\label{fig:Tab_OnOff_ICV_Halli_13_inj_gas}
\end{figure}


\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/resultados/ICV_onOff_Halli/deltaP_ICV_OnOff_inj_gas23.png}
\caption{Tabela de pressões médias $\Delta p_{23}$ - injeção de gás para a \textit{ICV - Halliburton On/Off}, com termo linear $ \rho = 499,60$ kg/$m^3$.}
\label{fig:Tab_OnOff_ICV_Halli_23_inj_gas}
\end{figure}

Neste caso é importante destacar dois pontos, sendo o primeiro os desvios altos para injeção de gás, tanto na amostragem anular-coluna, como na amostragem coluna-coluna. Tal fato podes ser devido à mesma hipótese usada na seção anterior, onde não necessariamente o coeficiente de perda de carga segue uma relação quadrática com o razão de vazões ($\alpha$) para gás, sendo esse o principal ponto de melhoria do modelo para projetos futuros. 


O segundo ponto é observado um padrão nos \textit{outliers} para a amostragem coluna-coluna, cujos três dos oito \textit{outliers} possuem um valor de $alpha = 0.5$. Tal fato pode ser justificado pela baixa magnitude da queda pressão medida nesse caso, que pode aumentar a sensibilidade do modelo aos erros de simulação. Tais erros podem gerar valores levemente diferentes do fator de perda de carga ($K_{23}$) para a mesma variável de entrada($\alpha=0.5$).


\clearpage
